點解伊斯蘭教國家好似冇咁開明?

我搵到嘅原因

仲有冇其他?
明明大約中世紀, 科學水平好高, 好似冇依家咁封閉.
歐洲就調返轉

到底有咩因素, 令佢哋風水輪流轉?

睇下Quran就知佢地教義好撚癲

明明以前基督教 天主教都係咁, 點解依家又咁好?
歐洲國家

咩野冇咁開明
e屍爛教根本就係成班古代精神病人活係現代
仲要一代傳一代由細洗腦洗到忽撚左咁繼續洗落去

有時宗教經過世俗化, 歷史政治因素改咗好多野
相對就係有啲宗教冇改到, 同當代理念有衝突囉

雖然基督宗教同伊斯蘭教一樣有教派分裂
但係伊斯蘭教強調「聖戰」，為咗自己心中嘅所謂正確教義會不惜一切打擊異已
久而久之就形成一個唔開明嘅社會

基督宗教倒轉，難聽啲講，除咗神職人員，一般信徒好少理咩正確教義
咁樣喺宗教上雖然唔太理想，但係社會上反而冇咁多問題...

見過有穆斯林 飲酒,

Tunisia, 民主情況有歐盟水平
穆斯林國家

可蘭經無話過唔飲得酒,係唔飲得某一類酒.但唔記得係邊類.

見過入去建興大廈

伊斯蘭教有合約婚姻呢樣嘢,合約期間可以行周公之禮！

土耳其好開明下

其實好多回教人都唔守 對性方面仲open 過你

可唔可以睇pron video?

可蘭經無話過唔得.

有豬肉既酒?

佢個總理 埃耳多安
算唔算獨裁緊?

絕大多數嘅宗教都有好長嘅歷史，
以而家角度嚟睇絕大部分宗教啱啱出現嗰陣時都好封閉守舊，
點解而家基督宗派好似開明啲係因為佢哋以前革新過，
好多舊嘅教義、傳統、儀式都拋棄咗 。

相反伊斯蘭教而家睇落都仲係封閉係因為佢哋喺咁長的歷史當中都冇革新到，
佢哋教義淨係承認 可蘭經 同 穆罕默德聖訓，
唔容許有其他嘅存在，
變相否定革新嘅可能性。

相對基督宗教 可以發現佢哋唔同派別同解讀亦都真係少好多，
up得出 最大影響力嘅 咪遜尼派 什葉派 ，
但係基督宗教隨便數就有 天主教 東正教 基督新教 聖公會.....
衝突係進步嘅原因之一
詳情可以自己search下東西教會決裂、三為一體理論、贖罪券、馬丁路德、30年戰爭

玉冰燒

近年嘅阿拉伯之春, 算唔算係伊斯蘭教改革?

因為歐洲有reformation